歡迎討論: 香港全面民主運動

歡迎討論: 香港全面民主運動

依我見，修例真正惡果是有違自治及法治，即是香港及香港基本法核心價值。

修例暫緩，政府建制關係破裂，短期內難以重推。撤回修例非燃眉之急，亦有巿民收貨，民憤愈淡。若非此年內重推，民憤不能持續。警方不胡作非為，衝擊亦失民心。反修例背後原因複雜，現在更難凝聚民意，只能做思想工作加網戰同埋血債票償。

但義士民主抗爭入獄，則容易理解及喚起六四回憶，和國際各地憤怒抗爭聲音，更能一呼百應。

因此，現在最迫切是釋放義士，非此勇武派人人自危。訴求重新定義金鐘衝突及依法追究警方違規行為， 即是「學生沒有暴動，釋放抗爭義士」。父親節二百萬人上街與關押義士同埋殉港烈士不無關係，政府妥協能現民意力量，平勇武後顧之憂，下次勇武抗爭有「此非暴動」先例加持 。政府拒絕更添民憤，可有行動升級出師之名。而當學生沒有暴動，警方武力自然出師無名。至於解放軍清場與否，雖看香港國際關係及外國同埋中國在香港既得利益。

此後兩條線，一從現有制度，二制度之外。

一乘市民政治投入，積極參與選舉，今見百萬市民冷感不再，及不乏潛在選民。若可收攝百萬選民力量加上離間、弱化建制力量，區議會及立法會或能真正代表民意。後依基本法成立真正問責機制，不容許官官相衛，任何違規行為必須由中立機關處理。依基本法港人治港，推行真普選。
二以要求香港依基本法達至全面民主，收納現有民眾力量，延續和理非與勇武相輔相成民主抗爭。

之於魏王得天下民心，代漢與否，還看時勢。
在下年紀尚輕，未免過分天真，不知所言，請多多賜教！